我是咪有開始有抑鬱症？

是咁的，小弟屈左係心好耐，一直搵唔到人傾，最近有自殺傾向，開始對好多野都冇興趣，所以想寫出嚟發洩下。

我有個唔愉快既童年，屋企人管得我好嚴，老豆脾氣暴躁，放工返到屋企有咩唔順眼會搵野發洩，每次佢返到屋企我都會好驚，老母就急躁、成日呃我，做錯事會打到我仆街、拎刀想斬鳩我，同埋掉爛我最鐘意既野，呢d傷害我記一世。

記得小學放假想出去同同學踢波，佢地都會係球場望住，搞到我成日俾同學笑，求佢地唔好黎佢地會唔比我出去踢。我明佢地緊張我，但咁樣我其實好難受。到中學我開始反叛，同佢地已經冇溝通。

2000年左右，當時我仲係中學雞，屋企人俾親戚害，老母差d自殺，之後局住賣樓幫佢地還債，但最終都係要破產，但當時我完全唔知情，呢件事我係近呢幾年先知，而家呢位親戚仲風流快活緊，我希望你快d仆街死同補償返所有野比我。

幾年後，屋企狀態好少少，上得番樓，但好景不常，幾年後經濟支柱既老母因病走左，但原來佢生前係我不知情嘅情況下，冒我簽名4圍借錢，但當我發現時佢已經走左死無對證，好在今次賣樓還到一大半，但其實仲有幾十萬要慢慢還，當年我啱啱大學畢業。

幾年後既今日都仲未還清，老老實實我真是睇唔到將來，到底我應該點做？

望下自己現在擁有d咩。將來無人知。

我都唔知自己擁有d咩
近排睇所有野都開始冇感覺
內心得不安同絕望
失眠左好多年，要食藥先勉強瞓到幾個鐘

有自殺傾向，絕對需要懷疑抑鬱症

可以去睇家庭醫生
有需要會轉介到專科醫生/醫院

食唔食藥，視乎情況
數據顯示，初診50%人需要

樓主有冇close既朋友？ 可以傾傾？

係咪得你自己一個捱?無人知你苦況?

有自殺念頭既話 可以好嚴重，一定要正視。

呢個念頭係一直都有，定係會係頂唔順個下會諗到? 有無真係幾乎/已經試過?

我覺得你既然諗到有自殺傾向係唔好既事，我諗必要時你要搵啲方法，當你產生類似念頭時嘗試淡化/令你自己分心，轉移你既專注去第度。

同埋以我所知，抑鬱症的確會考慮你會唔會對以往有興趣既野開始覺得無意義，甚至會quit左好多原先既社交圈子...胃口減少/增加等等

長期失眠亦可能係其中一個症狀
所以如果有疑問，去問下醫生會好啲。

藥物會係一時既解藥，但係都要你自己嘗試將extremely negative既諗法 盡量變得中性啲，咁樣你自己都唔會時時刻刻都諗住呢個重擔，搞到自己咁沮喪

嘗試思考幾年以來，有咩令你有動力繼續工作還錢?

未來既野無人知。我既角度睇，你努力左幾年，已經好叻

真係有壓抑唔住既極負面想法eg自殘，不妨開po繼續寫出自己心情，讓自己有個時間冷靜下來，自己睇返，可能發現原來自己係咁樣諗自己，相信都會有得著

加油呀! 唔好覺得你唔掂，因為你自己先知你有幾努力生活

其實我覺得最大嘅問題係我搵唔到人同我傾訴。
識我嘅會覺得我冇呢個問題，甚至會覺得我好開心，但其實當自己一個人嘅時候，啲時間會過得好慢好痛苦。

我想成日會諗死，但好彩嘅係暫時仲未有一件事引發到我真係做。

我成日望住個窗
覺得跌落去嘅果十零蚊
喺靈魂最自由嘅時段

秒

名又唔係你簽 點解要找數?

我都係咁講。但死無對證，佢又簽得好似，咁可以點？

我怕高，如果揀死一定唔會揀跳樓。

我都怕高
望落去會鳩縮
冒手汗發冷

我都懷疑自己有抑鬱，成日都有想自殺嘅諗法
唔想同朋友見面，唔想同屋企人講野，連對住男朋友都係
乜都覺得好麻煩唔想做，果種唔想做係連搵辦法死都覺得好麻煩
成日覺得呢個世界好似唔係真實嘅咁，我好似唔係生存係到咁，好抽離
唔知點死好，連死都死唔到，我真心好失敗…